批蔡英文「棄孔」 馬英九：大陸已改邪歸正

今(28日)是教師節，前總統馬英九表示，大陸在文革時期曾嚴厲批判孔子，但這30年來改邪歸正，重視儒學；反觀民進黨執政後，因為意識形態的偏見，進行一連串去中國化行動，除了課綱受到影響之外，「總統府也不再紀念孔子誕辰，蔡英文總統更年年缺席祭孔儀典」。

馬英九上午在臉書表示，今日是大成至聖先師孔子的誕辰，也是教師節，「各位在教育崗位上辛勤奉獻的老師們，辛苦了！謝謝您！」他並提到自己曾在大學任教，深知教育工作的重要與辛勞，因此在台北市長任內親自主持祭孔典禮，並簡述孔孟思想的現代意義。

馬英九表示自己擔任總統之後，每年在總統府主持「中樞紀念大成至聖先師孔子誕辰典禮」，並改變原由內政部長代表總統祭孔的慣例，親自前往台北、台南、台中及桃園孔廟參加祭孔典禮。馬英九也恢復停辦長達9年的「師鐸獎」，展現中央與地方政府對教育的重視。

話鋒一轉，馬英九提及大陸在文革時期曾經嚴厲批叛孔子，但當時台灣則是推動中華文化復興運動，是世界上維護中華文化最成功的地方。馬英九說「但30年來大陸改邪歸正，重視儒學。反觀民進黨執政後，因為意識形態偏見，進行一連串去中國化行動」。

馬英九指出，不僅高中歷史課綱將「中國史」切割納入「東亞史」，切斷台灣與中華文化的傳承與源流關係，而且「總統府也不再紀念孔子誕辰，蔡英文總統更年年缺席祭孔儀典」。馬英九表示，蔡總統在「棄孔」的同時，似乎也把聖賢推崇的為政之道，一併拋棄。

孔子係山東人
關我地閩粤百越族人咩事

屌佢老母賣台賣到

香港人！！

政府已經怕左美國人權法

係度扮會回應普選訴求

但唔好忘記共產黨係信唔過既盜國賊

只有香港自治/香港獨立先可以得到5大訴求！

929 全球反共

101 慶佢老母

香港自治，主權在民！
拯救香港，打倒共黨！
光復香港，時代革命！
香港獨立，還政於民！

叫馬英犬算啦

馬英狗：大陸已改邪歸正
佢都係中囯人

2019年仲夠膽死話中國好

儒家死全家

唔係儒家啲愚忠愚孝思想，邊會仲有咁多人咁見個國家咁差劣都仲要撐，俾我都唔想拜

馬英九呢個大中華膠

孔子思想係勁，佢就唔會成世都冇人重用啦，正垃圾

賣黨賣到，搬翻大陸住吖麻

又幫 韓國瑜/國民黨 反助選

蔡英文:好彩馬英九幫手carry, thanks

佢算唔算叛國